［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

又完左上個，又開再一個。 1235 7890。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈新片 - 第一日返新工點準備?

舊片重溫 - 為何問我有沒有offer, 我又要怎答 ？

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約三至四日

光時五缺，我雖勢弱言輕，決不虛作無聲。

另外，私人介紹 - 好書好物分享 新片 寧可站著死，不願跪著活。和大家分享一下，在再不能退讓時，打敗了德軍沙漠之狐的名將蒙哥馬利的演講：死守到底，始後不退。今天回看，特別明白。想飛英文, 直去中文的話: 05:20 ，謝謝。

通常話有消息通知你，係咪代表唔會通知你

想問下點解銀行back office係簽agency contract？（1 year）
係做CDD，我唔係好明用意，搵agent會洗少的錢？
對員工好似少咗福利，又少咗保障，係咪用完即棄？
感謝🙏🏻🙏🏻

係 好普遍
outsource左又唔計headcount 又少左年假/medical insurance (agency只會用basic plan)
好多公司都係咁做 年中慳唔少
做完攞個experience再跳啦

今年fresh grad, in咗份唔算好大嘅PR/marketing agency，佢開12.5-13k 會唔會好低？有12AL, Mobile allowance, bonus(not guarantee). 我原本expect係14k到。應唔應該take offer?自己都想做呢行

方丈你好
收到間公司offer, 已經交好身份資料比距，未簽約。
想問係呢個情況，點樣可以得體地reject offer？

方丈我聽日Interview
但我online apply嗰陣係Apply咗一間總公司嘅幾間分公司唔同Post（好複雜
但interview嗰陣就係去總公司In
HR都無講話係 in咩Post
我應唔應該問

即係得閒飲茶

Exact7ly
因為要炒人，嗰份工其實都係簽咗去外判嗰度，咁就唔係呢間行要炒人。

同埋佢其實唔需要考慮perm headcount 要過內部審批，通常外判工會容易啲可以拎到approval

仲有係，如果請唔到人，佢可以d9 agent，連請人嘅職責都唔使自己孭，又唔使煩你會唔會走，因為一定有人喺度replace ，每個月比定額錢，就可以買到奴力

低。

Allowance 多少？

直接email and call 佢地，表明多謝佢哋考慮你，不過唔好意思，因為私人原因所以要decline offer

梗係應該啦

咁係咪好伏即係做唔過？
因為我電話in同上佢office in，其實都冇接觸過agent
一直都係佢公司in-house hr自己同我聯絡
但到in完先話簽agency contract
感謝解答🙏🏻

Hello 方丈!
想問下，如果係CV最底list一堆自己跟過既Project，上面work experience個到就寫番d job duty/achievement咁，會唔會好怪

想講自己做過咩Project 但有好多 放係Job duty又好怪

Allowance好似有幾百。fresh grad 做pr/marketing agency 應該叫價幾多先合理見好多大firm好似都唔高

fg 搵工
睇offer時有冇咩魔鬼條款要注意

中小型 fg trainee trader幾銀

呢個日經問題

仲有話一星期內有消息但冇聲氣打唔打去問etc 嗰炸問題

出現左十億次

咁又唔係，因為而家銀行比較少直接請長工，所以如果你想入行，其實有好多初階位置其實都已經外判咗出去，所以如果你覺得見老細都OK的話，人工又可以，職銜又可以，咁其實可以照去

你可以喺JD嗰度放多一項Key achievement
咁咪可以寫囉，份份工都有一項咁樣

你嘅性格特質點解適合做，你未來嘅發展路向係點

前者人工會少啲，但係做生不如做熟，所以睇你本身公司嘅人工福利，如果都可以的話，加埋新嘅部門係你好想做嘅嘢的話，咁我覺得就做得過。

14-15
咁如果你見完佢，呢個感覺其實都幾好，新仔入社會第一份工我就覺得學嘢緊要過錢，嗰1000幾百啊，你都三年之後五年之後一路升職，其實你就唔好再放喺心上面。唔係講緊建議人唔收錢咁去做嘢，但係如果有一個好肯教你嘅老細，同你好好傾，好啱feel，咁你嘅首要concern 就唔一定係錢姐。但如果唔係好啱，咁就算啦。

所以如果你同佢傾完，你覺得chemistry okay, 你屋企又唔等你開飯，咁就可以去啦，不過都試吓問吓睇吓試用期之後會唔會有得再評估

再加埋接咗Offer之後，都可以繼續搵工，再有高啲先轉

花紅同雙糧係咪保證一定有
通知期條款
競業限制

可以爭好遠個喎，咁多唔同嘅trade

有時出現到，街市佬叫我靚女，我都開始真係信，開始飲營養快線，個人有啲飄

有朋友做緊間公司 contract有寫競業條款，但佢D同事走左就即刻去同一行既競爭對手，其實係咪嚇人多？

係架，因為搵證據好麻煩，但都好睇公司有冇想搞鳩你，如果想搞你，咁就算再麻煩都會出下律師信咁樣

出現幻覺未？

咁我諗辭職果個月唔玩野，正常hand over，好黎好去，應該多數都唔會搞果個人

方丈你好
小弟非專科畢業，一畢業去咗外國做咗差不多兩年野
（人工正正常常，唔係特別高，福利ok)
最近返咗香港，想係香港搵工但撞正武肺真係搵唔到
然後個陣有份人地介紹嘅外國工 tech startup嚟
人工兩萬鬆啲但接近冇福利 14AL
但叫可以多啲野學 tech/software sales個啲

好想知份工算唔算西

香港一路睇有人20k up都有offer （非專科
一路又見好多人俾人炒
十五十六好冇留多陣搵耐工⋯

propriety trading
trade future

上個POST爆左所以再POST多次。

方丈 呢排搵緊工

你竟然唔知乜嘢叫成功男士，快啲google 下

其實都睇職級嘅，越高層，搞嘅機會越大

5-10%

反正你返咗香港其實都未有嘢做，早啲瞓就算俾人炒咗，都可以歸類入你回流嘅空白期，其實你又唔係好大成本

如果覺得可以學嘅嘢好多，我諗我會去試。

哈哈哈哈😂， 正路來講，一星期兩星期通知都係客套說話，或者真係約左人上來in，未in曬，未選所以未決定。
不過呢。凡是有意外嘅。 留少少正面心態啦，魔鬼在細節。
通常留意下細節位，例如會唔會問你最近有冇工見，手上有冇offer。有冇主動同你講部門員工人數之類。咁都係一D好正面同埋對你有意思嘅表象來嘎。

因為細firm同埋係trainee, 我hunch 係30+
但真係唔係太準，尤其計埋b仔 , fluctuation 比較大

1. 八九個月開始難解了

2. 你唔申請，但肯定機會都冇，申請咗，就可能有啲機會

3. 因為佢覺得你價高賣你唔出，所以睇吓你平啲會唔會賣得你出。佢哋都梗係想你人工高，因為你人工高，佢就會收得多。但係如果連賣都賣唔到你，咁定價再高都冇用

看你邊到出身，學歷

你好方丈，我想問下如果第一次apply份工fail咗apt test，可唔可以再apply過同一個post架？ 定直接會比人ignore？

唔該曬方丈

之前in過份工
個HR都有咁問我 我如實咁答
最後都係無offer
依家仲見佢講緊人
不過佢地講明要OT 有時癲到話deadline要做到12點

你冇講喎

多謝方丈解答

b仔？

咁可能我好彩D，試過兩次有offer，都有被問過最近見過幾多份，有冇offer係手。老實答就得了。 而且其中有一份係一星期內比offer， 另一份就即時比offer。

sorry，漏左重要嘢，兩次都係GM直接問，唔係HR。

想問下 我大概一個月前in左份工 然後佢話一個星期會有通知咁等左1-2個星期都冇收到電話 直到真係1個月有多先收到電話 問我有冇offer係手 返緊工未 係咪好奇怪 會唔會係佢地之前請左人然後份工衰得制 人地辭咗職 再叫我返工？

如果佢本身話比offer我問我某個價錢接唔接受
我accpt完 跟住第二個星期打黎話成個post比高層hold左 變相我個offer都hold住左 叫我唔好等
咁既情況通常係請左第二個既藉口定點
呢個理由當藉口常唔常見

想問我第一份工做左快4年，升過職，但太大壓力走左。之後兩年休息，又轉行做左一排，中間又做返本行，做左兩份工，因為上司同工作量關係，兩份都唔過三個月。

咁問起我點樣包裝好d? 謝謝

哩啲個scope 太大, 冇乜得prep, 你可以講啲歷史人, 一係就講啲你好familiar with, 一係就講啲佢好唔familiar with , 等佢冇咁易follow up
最重要係點解, 乜都拉去personal development冇咩大錯

諗得太正面, 希望越大咋我怕, 所以多數叫大家望都唔好望, 直接找下份

會igore, 因為有record

照apply, 因為唔試就一定冇~
佢地一定會問你, 你既自信從何來, 答返佢你學習同埋adaptability , 畢竟係佢覺得你可以先叫你去inv, 佢再問你, 都改唔到哩個事實

有時係個interview 太短/ HR 好well-trained 先會好friendly, 講多啲工作野, 其實all scripted, 係咪都會講

本來可以的, 但係市唔好,你如果本身有bonus 係ok 的

唔洗客氣~

bonus

最多係佢出offer 個陣企硬唔減

會架, 哩啲就係二手offer
有時可能係人地decline

常見, 即係個位冇左, 少啲係有第個

照去, 有先reject

唔怕的, 你可以晱報grad programme, 同埋可以去做下其他finance/ bank intern

點解會休左2 年~?

咩行業, 你而家咩位~ 幾錢? 轉個陣target咩位?

Hello 我想問我個case係未好難搵工
外國26歲先畢業 finance major,啱啱考左cfa level1
讀左咁耐嘅原因係中間有幾年去左返工 銀行teller,sales都做過 如果依家返黎香港搵工係未冇乜可能? Thanks

冇睇過啊

咁多

如果一份marketting pt同marketting intern
揀邊份對寫cv好啲

marketing*
why not both

因為份pt可以即刻翻 但係intern要等interview同未派offer
我唔知應該翻份pt定等intern offer
我旨在想寫啲野落cv

哈哈～收到

多謝解答 不過想知應唔應該繼續等
因為我真係好鐘意個offer
想知有返個位既機會有幾大

如果間公司打電話比offer你 但你想等埋其他公司 應該點有禮貌叫佢比d時間我？會唔會講完佢比左個offer第個

operation L&D? trainer?都係想keep 住做L&D?

可以了, 你個CV 唔同左, 就係另一個你了
但apply 同post 要再耐啲

點可以唔睇

我意囚係有啲地方bonus 會多, 但cut 返fix

我自己prefer pt, 因為intern 多數都唔係真係咁多野做

返左先講

唔好諗咁多, 一日假姐, B 要你先諗, 唔洗俾佢知你返A 了

冇的, 好old school 個啲先仲有typing test
現代人點會唔識打字

梗係啦, 返工都唔好late 啦, 何況interview

人地都叫左你唔好等
唔好等 , 唔好等 , 唔好等
從來都唔好等

話佢知都好有興趣, 但想諗諗/ 同屋企人傾一傾, 叫佢俾2, 3 日你

有時真係唔俾card/ 唔收文件, 但你找定下份啦~
因為見完就好好放低

明白 唔該哂方丈

thx

hello方丈～想問下admin前景/career path係點樣？
唔係搵緊admin工，係返左幾份都見admin同事年紀比較大同埋咩都要做咁樣，想知係咪因為冇咩發展所以少人入行？如果入行同埋做咗幾年個人工會大概去到咩位？係咪同PR/HR差好多？

方丈你好呀 我係2020fg

我想問吓係咪每份工都會check你最近期嗰份工/intern既表現架

你好呀，
因為我身高得150 同埋我個樣睇落比較細個
想做HR 但我怕我太矮會唔會好難做到上去manager既位
唔知hr呢行睇唔睇重身高同氣場

今個暑假揾緊intern, 有啲問題想問
如果政府工比offer但只係翻得1個月同其他international公司比offer但人工低2000但可以翻2個月，應該accept邊份？
Thanks!!!

之後返過一個intern
自問一蚊都冇幫公司賺到
加上學唔到嘢
grad咗想做去第二間
但老細好想我返去咁
又約我食飯 又問下有咩打算

我想同佢講 我唔排除返去做 但想睇下其他公司offer先
假設一樣人工 我prefer去新既地方學嘢
點禮貌地講好

哦因為我之前做嘅就係pr同hr嘅 intern
我知做嘅嘢有咩分別，想問吓人工方面係點啫
即係可能入咗行做咗5年或者10年之後分別會去到幾多人工，當係一個好進取同搏殺嘅員工嚟講

政府工文職應該無用？除非好專好專做lab嗰啲
我年年firm咗有出面公司offer 就會reject政府
in完講嗰啲role都會reject 包括AO

second in 見完hr manager,
佢叫我等陣，叫埋部門主管見我

點知個主管開緊會 唔知要等幾耐所以叫我走先再call我見
仲問我有無其他工見緊

而家等左兩日無消息 應唔應該打個電話問問?

敢問方丈CV睇到邊

方丈你好，
想問下如果今日reject 咗個offer，依家有d後悔
可唔可以揾番個老細同佢講番？如果可以點先冇咁奇怪
（細公司，得幾個人，上次見係直接見老闆，亦都係佢出offer email俾我）
唔該你

方丈，我禮拜一淨係去咗做written test，冇interview，前日send咗thank you letter順便問status，今日都冇覆係咪多數冇機喇

你好呀方丈，有D interview questions想問下你意見。點解要請你?你點解要轉呢份工?你有咩比其他candidate優勝?等等既問題都好類似，
而回答既答案都會好類近:
1. 我有咩優點，有幾合適
2.之前既工作經驗或成功經歷可以點幫到呢個位
3.我對請緊個位既了解係有一定程度
我覺得呢D答案都可以通用到以上三條問題，但如果佢真係三條分開問，我無理由條條問題都答返一樣既野架?定係其實以上三條問題都有唔同方向可以答呢?

另外，通常叫你講一樣成功既經歷既時候，我諗9成HR都無咩心機聽你講份project ge details。如果輕輕一帶件事既問題，主講解決方法同結果又得唔得呢?
萬分感謝，小弟無以言表

你好 想問finance或者有關business嘅intern其實要做啲咩
好驚入到去乜都唔識做

方丈你好，我每次開post問您問題，都要打返句 刀下留人

想問關於MPF，

規定僱員供5%，僱主供5%。

我依家份新工出糧果時，我份糧扣曬10%，喺咪正常？

我之前嘅舊工，都喺出糧時扣走5%，然後老細私下另外供5%嫁喎。

人地又唔係得一個人選，就算要返你 印象都唔好呀

人地HR點會答到你要做咩...
intern就放鬆心情入去學野算啦
人地對你冇咩expectation的
就算柒到好過份都好，人地都只會投閒你兩個月等你走。
所以放心去學野，唔好做大錯要人地幫你執手尾就OK

多謝ching

我知啊，就係想問你想轉去做啲乜

應該咁講啦，如果你連HD都冇，就乜都唔使諗...u grad, asso, 咁多人爭，如果HD都冇，點爭

可以啊，有做過呢啲兼職會加分

唔會啦，內部溝通邊有咁勁

基本上呢啲位，因為入職門檻實在太低，所以老實講，前途就真係麻麻地，升職慢，但就係因為前途得冇咁好，所以入職人工會高少少，用高少少人工，買你一世。

通常在上呢，可以秘書，同埋一啲比較再大啲公司嘅行政位，再勁啲可以再讀再試Corp governance

正常公司都會做背景調查

唔關事啦，咁啱見到你咁啱約咗。不過唔好諗啦，搵吓份工啦。你坐喺度諗，佢都唔會因為咁所以你通知你得或者唔得㗎嘛

歐洲非洲都係洲，英國中國都係國，不過真係爭好很好很遠囉

其實任何職業都睇樣嘅。不過我雖然唔係瘦，但係我都係得162，着咗高踭鞋，都加10 cm啦起碼

其實所有呢啲外在條件，最多係你升職嗰陣錦上添花，但係唔會影響到你本身有冇依個能力。一樣有有經理又矮又細粒

想問下方丈睇cv睇到邊

想入政府就做政府，第時想做commercial 就梗係唔好做政府啦

好開心老細咁賞識我，不過始終第一次搵正職，都想睇吓出面個世界，因為屋企人建議我是邊一行邊一行邊一種公司邊一種公司，其實我就冇乜所謂啊，不過佢哋好煩，所以點都要去見下

咁好大機會會係PR>HR> Admin

如果想轉入返政府，政府實習就會有啲用，但如果唔係，入嚟冇用，叫做好過冇

打返去問啦

星期三～

係
找下份啦～

1. 你先係referee 人地係referrer
2. 唔洗的

可以send個email，連埋你個portfolio ，問吓佢哋個status去到邊，順手話有補充資料比佢哋

就咁寫個底都OK 㗎啦，人哋問到先講

因為佢冇合約，冇強積金，出cash 乜都冇。我真係唔知道佢雇主會唔會賤格到唔當佢係員工。如果唔當，咁即係勞工保險都冇幫佢買，咁就應該好難有得追。

可以試吓拎返單據返去問吓公司，你記得拎副本，保留正本

如果公司肯陪的話，我估都只會係得少少，睇吓你爸爸工商嘅情況有幾嚴重，再決定下一步啦。

如果想搞大件事，口頭合約都係合約，你爸爸應該計係員工，咁當然佢公司應該要申報工傷，咁你先會攞到有薪病假同埋醫療賠償。但係你爸爸亦都可能要負返相對嘅責任，比如點解話唔早就走咗去，要比返通知金公司，但如果佢唔係員工，就乜都冇。

其實三條問題相似，但唔係完全一樣。

1. 點解要請你，其實係好general，呢條formula其實啱用嘅
2. 點解呢份工， Focus嘅就係份工有乜嘢好，你有啲乜嘢令到你勝任依份工，呢份工點貼合你嘅發展，你可以創造有啲乜嘢價值，咁同你嘅長處係乜嘢唔同
3. 咁呢條問題就係比較，輕輕踩低人，輕輕抬高自己，所以側重點同前兩者不一樣

可以的，唔使講太多工作內容，主要講啲HR聽得明嘅嘢就得了, 佢想知就會再細問你

射波

有好多好多好多個唔同嘅unit，你係邊個呀

放心，咁嘅時勢，我真係冇裁員計劃

唔係正常，唔係正常，唔係正常，記得問公司

即係女神話唔同你拍拖，之後轉個頭話男神飛咗佢，問你仲係咪單身。真係好咩？

你咁做係啱嘅，同佢講想辭職，但就話返比佢聽，其實你可以做多兩個星期，俾佢有個好啲嘅交接，睇吓佢要唔要先算啦，有時可能你覺得佢想，可能實際上佢都唔想見到你篤眼篤鼻呢

咁就好多時候做實習都係做啲最trivial 嘅嘢，比如filing ，但我連佢部門都唔知係乜，真係太過太過大了個scope

既然你公司都冇話炒你，只不過係公司個文化你唔鍾意，咁捱晒佢就算啦。如果佢對你嘅表現冇乜負面評價，咁你咪嘗試吓適應呢個環境囉。你點知第時你心目中最想做嘅嗰間公司，係咪個個都係啞嘅啫。

因為個公司名好聽的話，我建議你等下一份實習開始前，先唔做呢一份。

星期三

冇咗呢個通常都係出咗事先會冇，逼佢寫返，或者叫佢出返封email acknowledge 返你個resignation

岩，你岩

啊，我星期日pm咗你 你應該miss咗等我再自推先

唔得閒咪reject
下下都reject完要keep record, 下次叫interview又要check 一次record, 佢多佐咁多工序，你覺得你有冇reject過interview呢個criteria值唔值佢做多咁多野先

想問下關於HR方面既野
如果做HR既話 除左做agent之外
會唔會做邊個特定行業比較吃香？
自己做過retail同建築工程方面既行業
想問下方丈覺得循依兩個工業發展Hr事業好唔好
唔該方丈

如果想喺CV到show current salary
想計埋bonus除番開報大d monthly收入
將current salary轉成current remuneration得唔得？

Finance

方丈，如果我有監管機構做AML 同中資銀行credit department 做loan documentation二個offer, 邊一個前景比較好，aim banking/finance, 做過中資銀行intern

唔係bor... referee係推薦人..

方丈你好 第一次請教你
小弟嚟緊升year4 今年搵唔到intern
但上年都有返過intern 而家都係兩間公司做緊相關嘅pt
想問其實有一年無做intern會唔會好大影響
因為畢業想入個行 唔係我major 但都係socsci faculty

Thanks you so so so much。唔該曬你，咁我大約都有個大綱去prep。
另外，仲有樣比較棘手問題。就係小弟係讀hr出身，但做左2，3年野都無做過hr相關ge工作。但黎緊interview 一份HR ge 工（過左written test)，怕比人抽問點解你FG既時候唔做，依家先黎做返hr。係呢個時候應該點答好呢？
我自己初步ideas :
> 雖然我無做過，但都有了解過hr行業係點 xxxxxx
> Fg時想試下其他行業，但慢慢出黎做野後發現自己性格係岩呢行，比較謹慎同口密（上份工好Care accuracy & confidential behavior)
> 2-3 work exp 雖然唔關hr事，但當中decision making mindset , priority setting or excel skill etc都可以應用係hr industry 度xxxxxx
如果咁答又得唔得呢？ Sorry做左問題少年
求指點迷津

方丈你好，想問下你點睇account management 呢條path，例如喺deliveroo呢啲startup公司到做

方丈，想問下Year3係間公司做過intern既話，如果之後fg報trainee，會唔會加分或者公司會唔會prefer之前係到做過intern既candidate? 唔該方丈

我諗左嗰解釋，唔知對唔對

我3月2號返工，

60日後就要供MPF，即是4月29 or 30號就要供

但喺HR喺4月嘅payroll冇扣起我5%

所以依家5月payroll一次過扣起10%

呢個解釋OK？當然一定一定一定都要先問返公司

但呢嗰做法，如果我5月有加薪，

5月一次過扣起10%，我咪蝕左少少錢

方丈你好啊
唔好意思問題有啲多
🥺🙏🏻
想問電影（前期）/廣告/hr/art admin呢啲彼此之間承唔承認工作經驗架
因為我都好有興趣
第時想轉行會唔會好難架
.
同埋我係fd升hd升degree
咁樣嘅話cv點樣寫會比較好？
係咪要寫曬定點架？
.
同埋hd film 有過intern
咁degree ad 想問intern有咩要注意？
一定要ad 公司定點？
.
唔該曬你啊唔該唔該🙏🏻🙏🏻🙏🏻

想問5日半長短週 長週星期六請假當1日al
如果我長週星期六resign放工走
佢係會俾一日定半日人工我？

問hr間公司有咩衣著要求會唔會好on9？
利申: FG

點樣可以表演到個人係proactive

方丈搵intern會唔會有咩特別嘢要注意

關事咩 跟你咁講 頭三十日係到下個月一號，跟住既糧係首個不完整糧期唔洗供 跟本連四月5%都唔洗供

smart casual

Hr你好
我係it programmer果邊既今年fg
咁我主要想問兩個問題啦

我想問下如果未來想jumpy跳槽加人工想快d既話
第一間簡大公司會唔會有分加？
定還是多野學既startup有分加？

另外想問下job title重唔重要？
會唔會因為job title而跳槽方面有分加？

Thx

1. reject offer reject offer 同reject interview 唔同
2. reject interview 好小事, 打去/ email 話sorry 想withdraw application 就得~ 唔怕的, be polite that's it

咁有出糧証明就得了~

你真係好好好好好好好啊

看你做左幾耐, 因為如果你冇其他private, 我怕你之後係哩份都冇

同埋如果入banking, 你如果係D FI , HKMA, HKMPFA 個啲都係公家, 但係係有用的, 真係好depends

你指係做HR 入邊個industry?

retail 成行都唔會好做, 因為支肺...建築唔少大陸related

其實入邊行對HR 黎講分別唔係好大, 最多就係行行都有行業特色同埋文化, 比如飲食就turnover 高, 有好多roster, allowance. 比如medical 就會啲staff 有好多 licence同埋 qualifications, 但整體而言, 其實都係好多好多skill transferable , 所以冇話邊行係最好. 入自己有興趣個行就岩了.

唔好show current, 直出expectation~

我係你我會要AML~

你預左做啲濕碎野先, 比如filing, 你入到去先問上司佢既expectation 會更好, 因為個scope 太大, 你dedicate 左啲effort 但係預判唔岩仲蝕

放心啦, 冇你諗得咁難

oh 我7 了

看人工, 因為大家而家都唔係100% 信title
如果你人工低/ market norm 就用返contract

冇intern 但有長part time okay la

be polite 話俾佢地知, 因為私人原因要decline, 同時多謝佢地俾機會你~

都可以, 但係我係你, 我會加多少少扮genuine element. 比如因為FG 找工作, 一路未有HR offer, 但係有另一個irrelevant 出左, 又做得幾好, 就稍稍試左, 但係都係心心念念想返HR

其實都係sales nature, 我自己話覺得做啲大啲行業 key account 好啲, 因為君不見ovo單車....但係如果仲後生, 試下無妨

send email 去decline 啦, / 第一日就即走, sorry 同埋早走好過遲

係, 因為你岩就留左你for A, 唔會refer 俾B ~
但係b先係想做, 我係你, 我一定去見

會, return offer 有分加~

想問下見有啲朋友做得一年經驗 已經升做manager 人工20k

要轉工係咪冇公司會再請
係咪要叫低啲價符合返市價先會有機會？

都仲係唔通, 唔會一扣扣咁多

梗係, 我班金粉餅唔係浪得虛名

其實一份唔stable既cv係咪玩完
同一行
做一年停一年再做年幾停一年再做幾個月之後再resign

你好啊, 唔好意思答得有啲慢

1. 唔明你問咩, 但係如果你係問, advertising 做1 年, 之後找HR require 1 年exp 既工, 咁我可以答你, 唔convertible 的

2. 直寫degree , 如HD 好相關你搵工就寫埋HD

3. intern 一向都係公司出名會更好, 如果想做AD 就apply AD~

應該係一日, 因為唔可以咁多個唔同計法~

我估係有啲人好早好早去過, 所以佢先咁出, 你大約早5 分就得啦~

唔係, 因為真係好可能係有人試過早好多到, HR 唔想entertain 佢姐

我估唔係,係因為你早到, 會見到其他cand, 同埋又on 居居係到, 有啲cand 真係早大半個小時.... 都唔知見唔見左佢先好

唔洗婉轉了, 得/ 唔得, 因為爭太多了
而家市道, 梗係會有還左就冇左, 但係問題係, 佢本身係唔係一個值得咁平都take 既好offer? 如果本身都唔好, 咁就棄之不可惜

唔會啦

冇事的, green d FG 正常問題~

有問題問返佢, 同埋唔洗佢問一句, 你答一句, 主動啲examples~

咁又唔係喎... 個人prefer BU > shitty
都唔會好蝕, 我都係3 大19 soc sci grad

公司出名會好啲, 最好可以做返自己想做既function, 因為會係搵工入場券

同埋係都唔係扣埋employer 個份, 唔岩規矩

都好平, 因為我自己公司我就唔開PT 位, 開哂做intern 方便下啲後生之後搵工, 我就開600 蚊日... for your reference only.

大公司好啲, 因為你接觸既project 會大啲

title 都重要, 但你個行, 學野同公司resources 應該行得再先啲~

推~

其實一年20k 唔係太過, 都係正常range, 但inflate 到個title 咁, 佢之後找工作都唔會話搵唔到, 但career path 就會有個demotion , 因為我當佢找間大啲公司, 一年, 比佢找到SME 咁, 當佢23k, 佢career path 係做左ger 再demote

會難啲係真, 因又未去到玩完既, 因為都有2 年半exp

答左~

hi想問啱啱in完佢話一個月內通知係咪gg左？
hr同department head一齊in
但冇睇過我啲certs
兩個head又冇乜問我野
問左題我又答得麻麻
而且我自介又衰左中間窒左幾秒
佢地望住我個下尷到
我fd同我講依行等請人實冇死
但成個feel都似衰左

reference letter 除左同人講唔係比人炒外仲有咩用？
我而家間公司話比個工作證明有Title,做咗幾耐。但佢話唔出referencr letter. 咁仲使唔使另外叫manager寫封Reference letter?

分別不大, 但係有啲同學prefer intern 個名, 我就俾佢地用哩個名咁解, 我舉手之勞, 方便佢地搵下份

唔一定係5 day, 佢地有時返少啲, 可以有flexibility , 所以計daily wage

唔好諗了, 佢同你講閒飲茶咁上下

光時?
我會recommend 你諗好左自己想做咩先行下一步

entertainment 你有冇諗過啲新啲既台, e.g. late show, 100cents 個啲, 因為如果做唔到唱片, 其他網媒都要諗, 因為係你喜歡既野. 全部都可以照apply, 有interview 有offer先算. production, studio, 乜都apply 左先

你講人工個啲, 真係冇法, 可能哩個係追夢既代價, 但係最少你有過3 年係做自己中意既野, 好過有啲人做左一世,都唔知自己做緊乜

你仲細, restart 都仲得

個封係employment certificate

明白, 咁你轉出去retail 個啲可能會好啲人工, 大約開18 左右, trainer, given 你真有training exp

但如果冇, 你轉咩行都得, 入返大公司HR L&D Team 做 logistics, admin of L&D Team

當衰左, 找下份, 會好過啲的, 真的

ABC Bank (Secondment Contract by Agency XYZ)
123 Officer

offer state 同埋interview 個陣已經會知
我prefer 講contract 個個, 但係都mention 下見客用開external title

好似食左mario 星星咁啊呢

方丈你好 想問cv入面寫desired salary係咪多數月薪計？ 因為我而家份工好多錢都係ot同bonus黎 但係唔知應該點寫入去個desired salary度
唔該晒

手足加油啊

唔洗太無信心, 因為始終係個市唔好, 唔係你做錯左啲咩, 所以唔洗咁怪自己

有冇諗過搵埋PR 公司個啲, mkt 個啲, 好似都relevant 過HR

用你平均12 個月total take home * 你心中既increment %

你好 方丈，首先支持下你先 睇左你bookshelf tour同埋私人分享 依家睇緊Anne Frank （之前睇過中文版本）但覺得須要既英文程度太高 要keep住查字典先明 睇得有啲吃力...

唔該曬你

但我諗其實你都知, 人工係補償, for the things that 冇錢你唔會做, 所以有同時自己又好中意, 又可以搵到食既工只會好rare case

我就咁係jobsDB search digital media 都仲係有工的, 你apply 多啲, 見返工, brush up 返interview skills 先啦

多謝你啊, 咁即係我私人分享出埋中譯係好啲?

答返你問題:-
我18:00 會有新片岩哂你, 但係而家答返, 我會recommend 你take 左A 就照去, B 都係拖你, keep warm 都冇, 就算係有, 都係二手offer.

但係你都可以打返去, 因為來回左咁多次, 你可以加少少pressure, 講自己有工去到 final stage, 問佢幾時會知

都唔答就死心

freelance
唔開名唔得
一係就開佢entity name, BR 個名, 咁啲人就未必知

只會錦上添花, 唔會起死回生~

方丈又係我啊，我想問你會prefer personal summary用第一定第三人稱啊？唔該曬

冇preference, 唔會睇得那麼細~

好的唔該

方丈
俾著係你 你會請個FG, 乜都唔識但人工平
定係有經驗同醒目, 但係貴啲 (2~3k左右)

點會, 冇販冰兵又點會有冰冰
我地哩啲賤民

貴啲for sure

其實我係有經驗果個 (雖然都係2年)
見完工有問過朋友, 其中有個係做HR recruit
佢地都話會prefer請個fresh出黎慢慢調較
貪佢地夠green 聽話
雖然間公司最後都請左我
佢一開始有壓我價 但我唔肯
我就問朋友 本身都灰灰地
點知之後就accept我既價錢

HQ freeze 左 HK Headcount，perm / temp / contract都係，但佢地又真係等人用，都唔知要等幾耐先re-open到

如果對自己同埋對啲manager 冇信心, 就會搵隻白豬仔返黎教,

但係如果真心等人用, 就會貴少少都請個好既, 咁先係for the team's growth

講唔定的, 唔好等佢地了

因為都轉過幾份工，對interview都唔太生銹嘅
所以讀個course都係想學多啲嘢，幫自己睇下會唔會有多條路行

想請問方丈
今年做in-house HR嘅fresh grad人工應該值幾多？
某大公司 至少講出黎大部分人都聽過
得$11000 但有15日AL
我知今年個市差 但係咪真係咁低？

點解冇信心就會請個FG？咁樣唔係更難教識咩？

你好,
我想問下如果岩岩in完份工
隔左日就見個Job post close左
係咪代表收左皮了?

PR 都老正, HR 你都唔會太enjoy...

大約14-16

好等人用, 就exp 行先, 個位唔急, 同埋有心groom 先請個green

唔洗over-interrupt, 找定下份啦~

新片到, FAQ 系列, 面試後無聲氣，打電話Follow-up 好嗎？

舊片加推:-
Headhunt 真係搵工好幫手?

Hi方丈 有幾個問題想請教

1. 本身份工辭職要2個月通知 依家距離新工on board得返1個月 但係份新工仲background check緊 我應唔應該等到出offer先遞信？

2. 如果打算以代通知金賠償剩低既日子 使唔使喺辭職信入邊寫last date再計埋個金額？喺辭職信入邊又應該點樣表達？

3. 另外background check要填referee 但我冇填到現職嗰間公司 只係填左intern嗰間 想問下新公司會唔會照打去現職呢間check? 上司會唔會未收到我封信就知我要辭職 怕尷尬

fg第一次辭職 好迷惘 求方丈指點

另外我係咪可以按比例有返相應既年假？
例如我年假12日 返左半年 係咪姐係有6日假？
咁呢6日假又可唔可以用黎代通知呢

想問吓有啲招聘廣告寫同一時間請個junior /senior post, 份cv使唔使寫埋要apply邊個post
(依家啲招聘網站淨係俾人send cv,個requirements仲無寫junior同senior要求有乜分別)

拎住三大個名，咩科都有優勢

方丈你好 我係fg
想問下揾工係咪一定要打cover letter 係email？
就咁‘有意應徵xxx+cv’係咪死硬？

另外 想問下cover letter寫幾多最好？驚太多令人唔想睇 太少又冇成意？

係咪唔應該搵政府intern，我見有人話政府intern對cv無幫助

方丈點睇 我填左個expected salary,個hr打黎問完我個bottom line, confirm左個 expected salary 個hr叫我去見， 見完話我適合仲壓我價晒我時間

我想問而家手有個offer(a公司)講左係下星期一翻 已經accept左 但我另一份(b公司)想翻啲既話星期一先答到我 咁係咪應該同a講我星期2先翻到會穩陣啲。。唔該

1. 新嗰邊個開工日子有冇得推遲，因為佢嗰邊做背景調查做得慢，成本唔應該係你食晒

2. 就咁講你最終工作日係幾時， 加一句，remainder 會用 payment in lieu cover 就得㗎啦

3.係你辭職之後先打過去個喎，點解你嗰邊啲時序好似咁奇怪咁嘅

係會有按比例嘅年假，你個諗法正確。
如果佢唔批，咁佢都要俾返錢你，所以相差唔會好遠

方丈我老人家今日都四吋高踭鞋喎

你可以寫明自己申請邊個嘅係你份履歷表

可能係啦，因為我自己係三大，都係既得利益者

放埋喺電郵會方便人哋睇，唔使開多個附件咁解姐。長就手3至4段到啦

如果你唔係想入返政府，就搵私人會好啲

搵工呀搵工呀搵工啦，呢個已經係一個好講得出佢嘅搵工原因

1. 所以正規來講係唔可以開名討論，除非有申請者嘅書面同意

2. 公平公正保密

咁有時你去買嘢，明知道人哋標價係幾多，你都會試吓講價，佢都係咁上下啫

咁你不如星期一都返埋佢，你點知新嗰邊要你等幾耐

方丈有冇片教過寫cover letter？
驚寫得太hardsell自己

方丈您好，想問下hr reference check返fg之前做過既intern，通常會問supervisor咩？thanks

我見有d job ad會寫 capable to work under pressure environment, 即係份工會好l chur?

方丈好呀

心急人上

骨頭脆
唔好着咁高啦方丈

好，唔該方丈

方丈想問下 冇底薪嘅工係咪伏 (非sales
我year 1想揾份學下嘢嘅工 又賺錢又可寫落cv 之後揾到科同我讀嘅相關嘅工 不過份工冇底薪得佣金 每完成一個就有幾百

其實啲大公司HR director 係做咩？有assistant 㗎喎，都點解可以咁多電話打入？好似好忙咁，見工時好唔耐煩，即係西面，連帶我見工時都不自覺好緊張，對方個氣場令到成個氣氛都好嚴肅
我遇過呢種hr兩次，兩次都表現唔好，食哂螺絲，兩次對方都係令我感覺唔禮貌，共通點係打斷人講嘢，然後單刀直入問致命問題: 你最低接受到幾多？ 點解你之前d工唔做

心入面無限個屌

冇啊, 因為而家好少人看, 所以我冇拍過片講, 但可以放入list~ 之後拍

係七八年前已經解鎖左著 4 吋高鞋健步如飛既成就

咁驚?

即係咁, 你同女神表白完, 佢唔so 你, 你再表多幾次, 怕佢聽唔到

有意思嗎

1. performance
2. eligible for rehire?
3. duration of employment
4. basic / brief job duties

高, 但係你上份都18, 平手過已經算係咁

如果佢都叫你去見, 就唔洗自動改價

我有時都會sneakers, 返公司換

都唔係既, 想跟住佢搏升都有的

唔一定係伏, 但係你sell唔到就GG, 唔可以當full time 住...

還好啊, 我有問必答係開會中間個啲space out 時間黎, 我OK 的~

不過今次新片得中文, 係三毛... 其實我真係好書蟲, 我冇咩大嗜好, 所以好想share 俾大家, 我地又做野, 又讀書架嘛

因為如果你有offer, 咁點解騎牛搵馬, 今次哩間公司係唔係你下一隻馬? 同埋大家job offer 都係咁上下, 明知俾左你都唔會take, 可能只係想拎黎同其他公司R 高啲, 咁公司點會出俾你

你咁答都得,但係唔make good sense, 因為有時recruitment process takes time, 如果佢要一個月, 咁你點拖一個月~

做HR strategy 同埋摔下面HR team 多, 仲有格擋其他team 卸過黎既屎, manage up 咁上下, report to the board

CEO 有乜都會直打俾我, so does COO, 佢地點會打俾我assistant

但係我interview 個陣會開DND, 因為我見得, , 一係有返咁上下ranking, 一係就係自己人, 同埋見人個陣be polite 係basics

你黑仔, 佢地冇employer branding sense 姐

想請問下。如果我jobsdb。開價高左。想改expected salary。有無咩方法。因為我發現原來我搵個個職位。係無我原本要求既人工。
1999。希望睇得明。解答下小弟

你會唔會俾份CV 我同你看看?
不迥要等, 3-4 日最少.... 我已經好努力清...

interview 個陣check 唔到, 但mark 低左, 你冇proof 就係integrity 出事, 得不償失

正解~

未收到先打啦~

Thanks 但我應該係FB Inbox畀你？

你就咁上jobsDB update 自己profile 就得
但如果你係CV 到寫高左, 就唔洗resend 去改了

係啊, 好多人都係咁做, 我哩排一日入70-80 隻

我陣間inbox你

希望offer神祝福我

cv 寫高左。已經applied。點算好。我前前後後send了30份出去。得一份有得面試。我expected人工寫23。佢竟然叫我改16k。咁都叫我去見。佢係咪想玩我？

但唔會太快, 因為我按入既時間先後reply
同埋會係voice msg
但係可以放心, 100% 保密, 唔會做其他用途
我仲係有啲唔開心, 上次俾人話我呃CV..
我洗鬼.... 公司database 大把, 出一隻mkt asst 都多都睇唔哂...

都係講價strategy , 搏個市唔好你會肯
但係你本身開23 有冇開高左先?

唔明跟佢搏升

見完工佢先同我講。話呢個職位23算係好盡，要有經驗先得。我做建築。入maintenance，佢話經驗唔計算落去。我預咗佢會減。但係23k同16k個%差距巨大到咁。正常就唔應該叫我見工啦。浪費雙方時間

老細做唔到野, 要keep 個做到野既, 都要俾incentive 出黎, promotion 就係其中一個

明白, 即係講價啦, 如果你空白緊, 又冇野做就可以試, 但R 高啲人工啦

有冇見過大老細keep一個做到嘢的人去幫個垃圾老細

做咩負皮我

當時send CV冇寫expected salary 但有remark last salary的

謝謝方丈

Demotion 會唔會有咩壞影響？
拎住一個細公司嘅高啲title去in 大公司嘅低啲title 會唔會容易啲㗎？

好多時都係咁

可以

我冇負皮喎
可以的, 問先講

咁係佢地做得唔夠standardized

會覺得你做唔掂
多數細去大, 都盡量fight for 平手轉啦

你好

尋日去見工
Dept head見左我一個鐘
開頭有問我幾時返工
有問我expected salary
我開19k 佢好似覺得高
所以interview最後我主動改左17k

佢interview期間有教我行業既野
公司需要咩人 公司架構 公司福利等等
佢最後仲送左我離開office
請問機會大唔大？

我依家soon-to-be ex boss 就係拎住幾十年前既行業知識 係到也文也武
學到野既工作唔俾佢手下做 佢係將個工作拆碎
等人學唔到野, 但又要幫佢做濕碎野
反而智障同事成日炒車 但又俾佢做大proj 跟住就梗係奶野 俾客投訴
跟佢係零前途

其實直接炒左個廢老細再升個叻嘅係咪更好呢？
點解要keep個廢老細？

咁你有啲mismatch bor
如果你想 HR analytics 都係近磅野, 咁就平手/ 加少少有可能
但係如果你做數, accounts, business analytics, 咁同你轉function 冇分別, 咁冇relevant exp, 好難加咁多啵

唔好走去諗咁多有冇機, 佢講哩啲都係常見standard script
我比較在意係, 你主動減價....其實佢想要你, 就會出offer, 係offer stage 先來來往往傾錢好啲, 一開始自減太心急了

1. 簽左約先係岩既
2. 點解要呃新公司自己一個月走得? 你傾唔成咪要硬食1 個月代通知金?
3. 如果你預左要賠錢, 你個flow 可以的

但如果, 佢加你人工, 又俾你promote, 你會留嗎

因為細個啲有時management skills冇咁好, 識做 唔等於識管人同埋同其他external parties 打交道/ 打交
同埋有時都講經驗

人同環境唔變, 有咩用呢
加上佢一毛不拔 呢間公司我都睇唔到有咩發展將來
魚唔過塘唔會肥

1. 會啊, 但係冇得避
2. hate to say this 但係好多時反而係HR nice, 但份工伏, 因為pro 既HR 一定係好似對客咁對你的. HR 質素同份工唔係咁相關的

冇得估的, 因為我TA team 都係有standard script
- HR 先自我介紹, 多謝candidate 上黎
- 再問大約30-40 分鐘, 中英匪語mix
- 會講大約5-10 分鐘介紹公司, 介紹個位jd, requirement, 介紹 team structure , benefit, salary ballpark,
- 之後問你有咩問, 最尾送佢出lift lobby
- 仲要有笑容, summer 見佢上到office 都出汗要offer tissue, 見佢緊張要講1 , 2 句叫佢放鬆

100% standard , 背稿

加埋句, '我地仲見緊, 有消息會通知你'

不過我黎左之後加埋regret message

我反而會諗, 同公司有promotion CV 會加分, 我係你, 有得升會留多陣 奶盡

認同呀方丈
我覺得真係唔好減, 除非佢講到明俾offer你...
我in完佢打過黎問我16k得唔得, 我話唔得 , 我依家都唔止
跟住佢問我最低幾多, 我話18k
佢過左幾日就俾offer我
但其實我心目中係18.5-20k
之後我爸都話 間公司係擺明想請我 想睇下有冇better deal
佢地冇興趣直頭唔會叫我減價 慳番力水啦
所以千祈唔好interview個時就減價 一陣越講越低
反而可以講你點解值呢個價

正解! 好多HR 都慣口壓下, 壓左又唔係有得分...

我都用左好耐先教得識我條team 我既philosophy
- 請唔起就唔好叫人黎, 最多打過去說下人, 肯先算, 唔肯唔好浪費大家人生
- 請得起就唔好壓, 一年慳一萬幾千, 但係個同事入黎唔開心, 唔會當哩到係long stay 既地方. 請啲3rd/ 4th tier既平人, 做唔到野, 意義係邊...

因為我睇得出 佢覺得我唔值18k
白紙range 應該16k
我地果行好講經驗
佢話如果19k 就over 左budget
佢見我減價 好似都幾ok
佢話會同返hr 講

利申： 份工真係dream job

又係我呀方丈，話說我黎緊會in hr position.
咁我之前有試過train過新同事exp，想問點包裝令到呢個exp更加eye catching.
有學到：presentation skill, sort training resources etc 好似都好表面咁

2 個都係.
因為真係做得好, 應該係話正常HR 都唔可以西口西面, 點代表公司..

升過就OK 啦~ 新工加油

咁冇啦, dream job 即係佢揑住你個袋 (sorry no other better expression)

你老闆覺得你做得好同埋熟先會assign 你教人, 如果唔係就會叫第個

我明呀，但點包裝我既result先會靚仔d呢，就咁拋d term+一兩句elaborate 好似無乜力

即係話當個細有經驗 同埋train up佢management skills
就係踢個廢柴走之時

請教下 上星期五in完， 佢話會in多兩日先出結果。我經agent介紹去in的，我應該去問下agent有結果嗎？ 我同agent講有咩結果都好請通知我一下，但而家未收到任何通知

痴根，有一個仲要lunch time打比我，就要幾個鐘後做視像見工，我想改期又話第二日要開會又盛
首先好難喺公司開視像見另一份工 其次係即日見工會準備得唔好，咁短時間同埋冇空閒時間了解準備要吹咩水，真係唔明對方諗咩⋯⋯

你覺得hr態度，能唔能夠反映到果間公司企業文化，管治同質素？純吹水 經驗分享

想抄個hr牌 作為candidate有咩方法？

1. 新嗰邊應該都唔prefer推遲

2. 明白 姐係個金額hr計完就會問我拎返？

3. 咁如果未過background check就辭依家呢份 咪好大風險 最穩陣唔係應該等到簽左新工份約先遲職咩？

4. 另外因為referee要填ex manager 加上為免尷尬 所以我冇填現任既manager 咁樣既話background check仲會唔會打比我現職呢間公司？

問題有d多 唔該曬方丈

make it evidence-based 比如你用幾耐令佢學到, 有點monitor 同埋點report 俾上司, 你點categorize d task, 點organize 你個training, 但同時你做自己task 既efficiency 點maintain

19k 做左幾耐?

可以咁講, 但更大機會係個細會走

梗係可以, agent 任call~

咁岩黑仔姐, 遇返啲正常HR 就會好返~
我都唔夠好了, 可以更好, 我都唔夠有牙力

唔覺, 係佢personal issue, 最reflect 到係TA TEAM/ HR HEAD train 得好唔好
因為只要佢有mentality 係你地求職, 而唔係相互見工, 做matching, 佢就自然會大支野. 但係佢大支野, 可能其他dept head 唔係咁的, 冇直接關係

我都有試過hahahahahaha
個cand text 公司number 問我拎contact
又有試過我新join 公司, 便衣去seat operations training , 有新同事約我單獨食lunch , 話怕我唔知個區有咩食
好耐之前了, 我的青春小鳥爆開了

between, 即foul

1. 一開始唔應該hide 2 個月...

2. yes

3. 份份新工都係一個bet, 如果你未quit 哩份, 佢就做定ref check, 你公司都一樣知你想走, 都係GG

4. 正常係要做的, 應問返你拎

咁19 都唔係唔得, 但係你邊行?

雙輸喎咁樣

方丈您好，我今個星期四申請左intern，到而家仲未有interview通知，請問係咪代表無機會啦？

三個月通知要點搵下一份工？？

點解要即foul

方丈你好，我31號pm咗你但未覆， 我琴日再推多咗次。
另外，想問下第一日翻工要注意啲咩謝謝～

Sorry方丈 一路都以為巴打嚟點知睇片先知絲打
想問如果intern 做咗6個月應唔應該攞推薦信好？

唔該方丈

點都拎左先無壞架

方丈

想請問如果學生搵pt 係另一間公司仍然在職緊嘅情況下出去搵其他pt 所以係份申請表上面照寫係某某公司在職中 作為HR/面試官見到咁寫其實會唔會好影響個結果 因為都未有打算辭做緊嗰間公司嘅打算

同埋喺填申請表嗰陣好多時都要填埋月薪 每月津貼同埋總年薪呢啲資料 但係我淨係返過part-time係計時薪嘅話呢個部份應該點寫？

唔該晒

方丈有野想問
如果我經agent幫我搵到份工見埋收到offer啦
我想問可唔可以reject個offer架？
因為我有其他更好既offer
但係會唔會感覺好似玩緊個agent咁⋯

小妹撈IT

方丈打手代答 請睇片

約lunch/放工後？

sor sor sor, 因為除左有啲名成日出現我會記得, 其他我多數唔看名, 記case 唔記人, confidentiality 慣手勢

咁我當你2 年exp, 19 又真係高左啲, 我係你會叫18, 但企硬

不過你都開左口減, 你可以R probation review

係架, bureaucracy 既essence 黎
所以HR 要做既係盡量manage/ influence / persuade d manager做好啲, mon 好啲

申左就放低找下份, 諗佢得唔得, 有冇機, 唔會令你有機的~

我有前同事同下屬知, 我個格係咁, 都已經係我signature
不過都係個句, 蛇咬都唔認

有件老海鮮, 好很想郁佢, 但係我都會hesitate; 有時做左啲明明係岩既decision, 但係都會好唔開心, 我想我再tough d

佢係rare case, 我地見到re-apply 多數ignore算

但係申請唔係illegal ~ 所以你好想就再入啦~

因為我地一個一個車輪見, 如果多interview, 我自己都中意堆埋一齊, 有啲cand太早到, 我地仲要諗搵咩俾佢做

無時無刻都望住個電話

直接搵, 如果係junior 位就開始少啲AL, 等走個陣有野negotiate

Cv 可以寫 3 個月negotiable

因為好唔professional 啊, 連職都未入就錯focus, 真係唔係幾appropriate 嘛

巴打你好，我1月畢業依家準備番第三份工，之後cv 諗緊寫唔寫之前個兩份好？（2 個月同三個月）

如果唔寫其實對面會唔會查到？

會啊, 因為你都冇結構性分別, 即係女仔同你表白, 你say no, 佢換左件衫之後, 你都唔會突然say yes...

我自己就唔寫多, 因為我係企硬價, 但係我會recommend 如果有工真心好想做, 就可以寫

1. train your eng
2. personality
3. logic

喂啊.....睇我channel 啦

CV 改到星期六last message~

問你就俾糧單
但多數會等你quit 左先拎

大約8-12k 都有, 看你返多少日

我一向係企硬派, 15
但你係問個cand 寫15, 佢最多可以改左幾多?

如果你後面有得2, 3 2, 3 份工exp, 可以照寫, 好少問到咁久遠
同埋contact 落HR, 咁就更難問了

冇的, 一係就問個HR 會唔會可以lunch /放工見, 不過多數唔肯, 你要放工, 人地都要

梗係拎啦~
我個channel 仲有好多片的, 請多多CLS
無錯, 我港女黎

咁temp job 放CV~
唔洗自已講, 等佢問~

好 仲想問多條 我之前有份工離職原因因為私人感情（女友問題）及經濟問題（人工）而離開，面試時應照直講？定講其他原因？

因為好等人用/ 保險/ 好彩/ 覺得佢有potential

company culture/ 你既potential/ learning ability/ work expectation

其實market上 要三個月通知大概係幾錢人工

我知你都係緊張啲個type, 但係佢要摸一摸, 因為有時唔係正本, 係colour copy 黎, 佢又真係冇做錯喎... 好少會有cand 咁保護啲文件, 所以佢先冇諗住開口問左你先姐...

咁多數係因為1月, 3 月佢請既人都唔岩, 之後先到你

唔好啦, 見完, 你係岩, 就找左你啦~

1. 你時間就到就得, 因為係part time, 唔expect exclusivity
2. 寫明 $___/hr

我個channel 真係冇人睇架

1. 可以
2. 會架, 佢個心會小7 你
但係人不為己, 由佢再找下家啦~

直講, 因為冇expect AL 咁少同埋會多OT, 想adjust 返expected salary

知道有人看, 次次都好滾動

我會prefer 更大的firm , 但係都俾人lay off 左就找其他啦~

如果同你下一份relevant 先寫, 因為看上去太唔stable 了

唔寫的話, 會唔會有人知你小學拎過小過~?
冇人知的, 不過如果黑仔, HR 有connection 另計

即係過左第一關, 你追女仔, 人地肯同你講2 句野姐, 點determine 係咪求婚人地會say yes

但係MBB, 好野黎, 加油啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

黎, 睇片幫到你~

吓? 份份工唔同的
人工點determine 係因為job requirement / job nature, 唔關notice 事

1. 我係lunch time interview 愛好者, 同埋可以唔請全日, 約早少少, 咪返下午/ 返晏少少工, 總會排到的

2. 咁可以告佢單方面改僱用條款, 變相解僱, 但係會冇左份工.

看公司大唔大, 個位係咪自己目標黎
係就去啦~

Thank you
咁如果agent比左offer我係我之前講既expected salary 18k
咁我可唔可以臨時再同佢講價要19k得唔得？

方丈我又黎問野了
想問下如果之前份工既人工係比類似既職位為高(無論係經驗定Title方面)
之後搵工時寫之前人工同預期人工又應該點寫好

寫預期人工同之前份工一樣又可能俾人覺得開價太高
寫低過又好似好奇怪

感謝方丈大人

所以係喺後面寫返係 $/hr就得？

拎左ref let 先搞野啦梗係~

你咁會再更得罪個agent
當然你可以咁做
但係我覺得, 有份更好, 高人工啲, 你放棄第一份, 個agent 做左好多野都好, 佢都會明.
但你如果其實係2 邊bid, 肯定好討人厭, 咁唔係唔得, 佢討厭你既後果都唔大, 但哩個係品既issue

我以為係consultant
咁應該正常apt test

都係個句, 公司好, 份工好, 你中意先減
正常都盡量R 平手/ 加好少好少

平手多少少少少

最好唔好話自己有份做, 但係你可以話發現啲文件好唔對路, 啲數好亂, 想搵間正規啲~

如果係e form, average 月薪就得了

佢打俾你出offer 個陣

哦.... 我以為FDM 郁左你
我係你, 我就乜都搵, 有offer 先再諗接邊個offer

9 rush la, no need to think

...........................................................................
new info, 咁你當自己FG 叫15 啦

send左幾份16k希望有回音

唔該晒方丈

方丈你好
本身今年grad, 已經有offer簽埋約
但Fail左一科應該要defer
點做好？

咁到時應該點開口問 直接問佢係唔係出咗offer比第二個 還是話自己有offer, 想知個result

方丈我依加23歲,19年澳洲Grad
Major Marketing同埋hotel Management
我之前嘅工作經驗都係一啲餐廳同sales
而家仲喺澳洲，過多兩個月就返嚟搵工
我應該點樣寫cv好，冇Office經驗係咪好難先會請
你覺得我係咪應該in internship 定話試吓普通嘅文職工作？感謝！

明白，感謝方丈解答

好 唔該哂方丈

唔係e form嚟的 要手寫

請問一下 大約3年地產商做租務經驗（而家呢份做左一年 之前有3個月空白期）呢半年見左幾份工都唔岩 自己想入番大公司做 但係亦都限制左可以報既工⋯如果要等大公司既opening又唔知等到幾時 但留低既話呢份工又好難頂（人事 學唔到野 老細廢又要領功） 應該點？

想問下send email搵工
如果唔知對面叫咩名
應該點address佢會比較好

Dear Sir/Madam?

你係一定要讀返個一課，定係要讀返咁多cred
如果係後者，你可以睇下有冇啲星期六堂相，咁就唔影響到你返工，但如果冇辦法，你都要話返俾公司知，問吓佢接唔接受到你其中三個月，可能每個星期要請半日假咁樣

講個秘密俾你知啊
我有個youtube channel

冇文職梗係爭好遠啦，所以而家呢一兩個月，會唔會有啲文職兼職做吓

梗係長工優先啦，兩邊夾下，一邊最遲返工係幾時，另一邊最早走係幾時

劃左月薪咁寫

留到有得走先
而家唔好裸辭啊...

Sir/ madam or recruitment team

其實都真係冇乜可能拎到，因為我自己仲會定期清埋facebook收個啲
好高規格架

其實到呢啲工搵到咁上下，有咁上下經驗，直情連考都唔使考啦，你哋已經唔再重要

感謝方丈，但會唔會因為今年grad唔到唔請？
因為唔肯定佢係唔係conditional contract

真係好慘 我試過 果時好彩有wfh 但雞一半人工

點會自己壓自己好想走咩

方丈

Thanks

鑲金咩傻鳩

方丈你好啊，今日first in左間bank，係以group discussion問左d幾technical嘅問題，姐係關於bank industry嘅近況咁啦。跟住頭先收到hr嘅second in，想問second in會問d咩問題？同埋點解咁急要聽日就sec in？唔該你

考都冇考過

咁即係第一年根據番工日子按比例計假

they are watching you

如奇一問 方丈你作為HR
如果有個candidate send email問offer
假設佢係有offer但可能行政野未通知
同出哂offer不過冇佢份
HR會點覆 係咪會唔同

方丈 想問hr點睇part-time intern？因為in左幾間公司,都傾向offer part-time intern 但係啲frd都話full-time intern好啲

唔該晒方丈
咁如果假設我真係accept左agent介紹既offer
做左一個月就辭職既話
我洗唔洗要賠錢比agent?

係 直情想裸辭

方丈hello,三月個果陣我揾咗份工，
果陣婉拒咗佢Interview，我有如實講我有另一個offer,
傾咗陣最後佢話如果我兩星期內回心轉意可以揾番佢。
過咗一星期我揾返個hr,
佢話佢哋宜家hold咗個headcount,亦會close application 先， 如果第日請返人會打俾我。
到琴日我終於見到佢落廣告請返人，
我好唔好apply多次或者直接揾返個hr？
Thank you!

唔洗的, 佢地出offer 個陣先交~

好麻煩哩個.. 我都諗左陣...
不過如果係大公司, 真係靚仔就寫, 就focus 係你個2 個project

我諗最多講聲小心啲, 得哩個copy
因為哩個問題就同行街會唔會俾車撞到, 點防啲司機咁上下...冇乜野做到
同埋你個方法係岩的, copy 定都已經會少左好多人問你拎正本去印,
多數對一對算
但我會擔心既係, 你要跟埋佢去, 會唔會令佢覺得你odd 多啲...

唔係, 只不過你既assumption 係長工會等你

有可能, 因為你要返學, 同埋真係大學未grad
但你都fail 左, 係咪都要讀埋架啦
試左請假先啦

唔會啊, 我都係19soc sci 出身
私人俾個video 你丫, 講HR 做乜野架, 隱世channel 黎, 好野黎架

我試過3 個半小時 捱左一年多啲啲就升職閃人

我真係恭喜你啊~
即係會按比例計假
當你12 日一年, 8 月join = 12/12*5

好多時都有external/ internal title 的, 尤其對客工
你可以問下佢地會唔會可以用返apply 個 ** 位
如果冇, 你會唔會卡片個啲?

我都好驚我會變左老海鮮
但係點都唔會變到佢個隻咁折墮

簽左先啦. 反口冇後果, firm B又唔一定有

佢一向緊張底, 真係冇法..

我考過, 但係我覺得英文好唔好, 真係interview 都已經會test 到...

我估有 不過我都真係有續個看既, 慢啲姐

係我channel DM 我都有人屌過我, 不過係屌我話我點解唔encourage 佢轉行

好似係做開marketing 定admin, 冇IT 底冇自學冇上堂, 冇任何相關學歷同經驗

咁我按正常HR 角度, 成功率咁低我唔會push 你去做的, 我叫佢諗清楚

佢就D9 我, 話我好discourage 佢, 佢話佢有friend 都入到MNC IT

我估係, 但唔認, 冇人吹得我漲
冇人敢問我的其實

係, 前者會positive d/ 直頭打返俾佢
後者會直接答佢GG already

冇其他offer就照做, 梗係FT 好, 但係有先得架~

唔洗, 但公司會D9 agent, 叫佢找過個

(adj.), (adj.) and (adj) graduate who is genuinely interested in A, B and C, with the (competence X , Y, Z), I am confident to be a good team-player/ contributor in the ( ) industry, by starting as a/an(position)

自己改下wording 啦

so far 我幾間公司lead 過既HR 都冇, 有都會俾我話, 佢地copy 個陣連feeder 都唔敢用的, 怕jam 左人地份正本

冇錯~ [港女tone]"吓, 咩黎, 冇留意喎" [/港女tone]

就佢到學返黎
我hidden talent 係背周星馳同子華啲台詞/ show (雖然唔知有乜用...)

找返HR 啦
明明有shortcut

都有, 但係個啲比較far fetch
linked in 個個真, 我team d妹妹仔都會去八下人好靚仔/女
但其實我冇set KPI 要見幾多的, quality > quantity, set 哩個KPI 除左搞9人同cand 之外, 真係冇咩意思, 我怕佢地會搞到啲cand覺得我地玩野

13K 太低了, 八大non 乞食科, 14-15啦

方丈你好

我番咗新工一個月左右
Place我嗰個recruiter約我食lunch
其實係common?

我毒絲其實如果可以避免都唔太想social
She did a lousy job anyway
定係其實佢想我請佢食飯

好嘅、未試過呢啲情況好緊張
係咪話我係xxx之前apply過，問佢會唔會考慮返我咁

正常個個都係一個月, M grade 2 個月, SM 開始會再高啲3 個月

但係都depends on 行業同埋function

有啲compliance/ banking/ 冷到hihi 的行業就會grade 低但notice 長

仲有有時係啲high-po 公司要留佢, 高人工但長notice 但只係中grade 都有

common 到不得了
佢會請的

講佢知, 當時出左offer 俾我, 但係我有私人原因take 唔到, 你地當時話再available可以搵返你地, 我都想知如果想resume application 要點做~

但長工個邊簽晒約 係咪一日未返一日都有可能收返個offer?
唔該方丈

同一間公司 申請2個唔同既post 會唔會唔好？

方丈 其實等offer期間 可唔可以同HR講調低自己expected salary?

直接講話想share your profile, 想問佢地有冇plan in expanding 佢地邊條team, 其他同cover letter 相同, attach 埋CV

Fb搵咗你幫手 但未覆

係架, 所以其實最好係AL SL

個個show 都有去, 所以我先成日見大家請你好好放低

family reason最好
同埋如果佢話唔俾返你, 你可以搞大佢, , 奴工處見咁
同埋真係...點會俾錢返工....

係, 所以我先叫你長工行先

冇所謂的

唔係唔得, 只係冇咩意思... 冇咩so

改到 週日 下午9:35 入既CV 了

咁就問下有冇得退
如果冇就硬食啦

好嘅 唔該晒方丈

一陣試下先，唔該你

方丈之前提過會send regret email
想問下會係咩時候send
cand 收左 offer 定等佢onboard埋先

唔係違約？

返左工第一日quit 都得, 你擔心可check check contract 有冇penalty

急！
想問台灣公司 monthly remuneration (basic salary + housing assistance)
住香港有無housing assistance

Interview 問政見應該點答好...

香港人有無？

唔該 方丈 因為自己畢業後想做hr,所以想好好裝備自己,除咗番intern,仲可以做啲咩？自學下execl果啲？

膠層有

有咩傾㗎 使唔使準備啲咩

你好
我問吓而家interview 個陣需唔需要除口罩
定照戴住in?

我去interview 唔會除口罩

Ok
驚照戴比人感覺唔好咋

如果見工講聽日有邊個同事會聯絡你/直接請你
無話如果無聽話就唔得，會唔會唔請

我黎搵錢的

Hello方丈想問下其實大學既HR係做咩？同出面公司既HR係咪都差唔多？多唔多野學架？唔該方丈！

合約有就有, 問清楚HR~

"我都唔係太留意哩啲, 我只係想安居樂業... 而家咁大家都唔開心, 想疫情快啲過, 返返以前咁就好"

係, 同埋可以上啲紅色組織平平地奴工法course

我team 多數即日
至於我, 我好耐冇contact 過啲cand了

你好呀方丈，我呢排in緊engine intern
其實HR interview係咪應該少提technical terms
就算講都要好簡單咁解釋?
我試過答問題講唔少jargon，戈時feel到HR聽到有d唔耐煩
係咪應該到見line manager先show自己既technical knowledge?

如果轉行，apply一份冇咩相關工作經驗嘅工
Cv可以點改好？

俾過Cv方丈你過目
你話我一下子由assistant跳咗做manager 好怪
但呢樣點樣解釋 （其實無知一問⋯要解釋㗎咩？？因為係老闆開新project想我試⋯就升咗我 ）

方丈想問一問，我轉左行搵到份新工做咗大概半個月俾人無啦啦炒咗，估計係得罪咗上頭，想問吓因為呢份係新嘅工作經驗，我之後都想keep住做呢個職位，咁我個CV應唔應該加呢間公司落去？定係扮從未發生過，用舊嘅工作經驗嘗試搵唔搵到新工？
另外因為我係被炒嘅，係咪唔問佢哋拎工作證明會好啲？因為時間都係得個10幾日，請解答，多謝方丈

想問吓呢 我今日同時收到AB兩個offer 我自己揀咗A 咁reject B offer原因話我揀咗另一間公司 會唔會留唔好印象比B?
另外仲有C比咗下個禮拜second in 係咪建議照去咗先會比較好? 唔該哂

急
AIA大部分嘅工應該人人都知係伏
但hr類嘅工呢? 收到hra interview
聽日就要見啦 但好驚都係伏
方丈會唔會知多少少? 或者呢度有無巴絲們試過見aia嘅工? 可以分享下

你除口罩人地仲驚
我之前in咁多次基本上全部人都係全程帶著口罩
當然包括interviewer

佢都係同你catch up 下, 問下你做成點咁

唔洗prep 的

我會一路戴的
看你interviewer, 跟佢啦

唔會的, 都係保護大家

咁咪冇即係冇~

其實即係whatsapp bluetick, 等1 日就算
其實係等都唔好等, apply 下份
我apply 工從來唔check status...(不過好耐冇經jobsdb 都係真)

都係咁上下, 請既人會唔同, 人地請PT sales, 你請PT lecturer 咁

係, 不過多數3 個月後先請得
都係同正常返新工一樣, keen to learn, be proactive and smart 即可~

我經驗話我知
瘋狂禁apply，直到請你為此

我一向recommend 9 send , interview 當training (如果而家係冇做野的話)
見工幾公廁都得, take offer 個陣先要諗真,
有offer 先有make a choice 既餘地, 冇offer, 點到自己挑挑揀揀

我琴日 2nd in咗份cs 工今日公司出咗offer，但人工係俾我要求嘅低。但我本着太耐搵唔到工所以應承咗個Offer。
但今日有獵頭公司agent搵我，叫我聽日去視像見工。

獵頭公司同我講我叫你見嗰份工嘅Offer一定好過你而家見咗嗰份，叫我暫時唔好take嗰個Offer住

咁我就WhatsApp返H R同佢講我屋企有事要遲一個星期先至可以上去簽約，HR都有問我咩事?我答屋企人要見醫生。

想問咁樣答第一間有Offer嘅公司會唔會覺得我玩嘢？

佢話會盡量安排。

第二間公司個Offer一定係會高啲但係要求都會高d

但個agent話我好有機會會見得成

其實宜家呢個時勢搵工真係好難

本身我打算同意左個Offer之後再見工，但個agent話如果到時要你去second in咁唔通你就請假去見工咩？

人生真係好難

可以講少少的, sounds pro , 唔洗太賣弄tho.
同埋唔好assume 人唔明, 如果係一個好既HR, 應該會聽得明一啲架

找下份啦, 乖

知道方丈

1. personal summary 講返你match / relevant 既competence

2. 個JD 改返啲盡量有關既野

3. 會架, 因為會諗係咪你冇啦啦有個title inflation (e.g. 改左要見客), 同埋會覺得公司有啲兒戲, 俾個咁大leap

當冇做過好啲, 做得太短, 人地都唔當你係有exp
仲要解話點解俾人炒

梗係唔好咁答, 寧俾人知, 莫俾人見
你同男友講分手, 話佢知你有第個好, 定係自己淡左好
見埋先啦~

冇做過AIA, 但係internal HR 我覺得可去in下先
junior hr post 買少見少

思路正確

on9的,agent 梗係叫你唔好take
新個邊見唔成, 成本又唔係佢食
但係你take 左CS, 佢就少左件貨賣
真係好賤格, 咁黎水你, 好賤啊!!

同CS 講, 你想諗諗, 拖埋哩個weekend 先, agent 工照見
真係唔得, CS 都簽左先
agent 工就算係請, recruitment process 都要時間, CS 個份唔會等你

真係架
咁等我下個禮拜連埋portfolio send多次去比較啱心水嗰啲先

其實直接email比HR係咪成功率好過jobsdb apply now呢

當你train interview 到咁上下, 就唔洗咁大effort prep, 看看公司info 就得

但我講真的, 撒網好過單釣

冇分別的~

3個半都捱到...

明白
建議講咩原因會比較好接受?

大約係咁上下催眠自已

personal reason

唔該

多謝方丈

我有睇你d片，你把聲好好聽

但我同HR講咗要22號先可以簽約，但我都有講我都好希望可以早d返工，我想安排妥當唔想到時返工要請假。

咁我應該點？

定係下星期一就同HR講我屋企嘅事搞掂咗我可以隨時簽約？如果做2日就辭職會唔會唔係太好呢？

真呀 搵左hra/hr clerk嘅工一段日子 先得兩個interview (八大sosci)
所以我都會去見 當係練下interview囉

至於我concern嘅原因係因為份工係勞工處搵嘅 同埋佢係勞工處個公司名唔係show住AiA 但打電話過黎就話係AIA 所以覺得少少奇怪

我照戴
佢地會睇身分證望下你係咩樣

Exact7ly 因為放低咗都驚自己唔記得，所以通常盡量都係盡快

咁短走梗係唔好，但唔好唔等於唔做。

咁始終另一份工係你真心更加想做嘅，如果人工又高啲，全部有好啲，咁就算唔好，你都要人望高處，擇木而棲。

如果都講左話22，而人地又ok就keep it that way。

多謝你有睇我啲片啦，如果你唔介意，就幫我CLS 啦呢個Channel就100%係非牟利嘅，所以除咗見到啲數字向上升，等我爽下，沾沾自喜下之外，其實真係冇乜特別reward

咁你要小心喎，因為正常呢啲應該係jobsDB出嘅，咁有機會可能係嗰啲保險嗰啲經理，搵人黎幫手請其他經紀，用個咁嘅死人title 黎呃人，所以你睇真，見你嗰個係乜嘢人，同埋嗰日自己小心啲

唔戴直頭掟你出門口

有啲可能係除一除，好快戴返囉，不過其實我自己都係建議照戴住個口罩，你點知對家有冇事

方丈您好，請問hr 請intern係咪都會reference check? thanks

我做上一份就好覺經常都係啲垃圾保險佬工

死啦 我會直接講有個更好offer所以reject

你講完個處境，我先有啲印象，因為我通常係記case 而唔記你哋個名，咁樣再保障你哋多啲。

都好，放個人放過自己，你後續同佢搞嗰啲，分分鐘計落你時薪仲貴

應該未必，睇公司規模，因為呢啲咁短期，同埋其實本身個人都冇乜經歷，做調查黎都冇乜意思

所以要好小心，咁當然如果係內部職位，其實我覺得就正常都係咁做。

唔使下下都咁直嘅，係呢方面，我又覺得最緊要係保障自己嘅私隱，有得唔講嘅，就最好唔好講，世界真係比想像中細好多好多好多。我個人嘅資料，我其他嘅計劃，關人乜事

我會CLS
我fb inbox咗你
有時間可以睇下

咁咪好囉，專心返新工，專心忙碌，充實嘅感覺，其實好爽

咪就係
agent 係sales 梗係想推你去做佢嗰份啦
死都take左個offer先
所以學方丈話齋 唔好對agent咁有崇拜之心

咁我又唔會講邊間公司嘅

要請人入資料，其實好平，呢啲文職兼職，好多人搵，唔會無啦啦就用見工嘅方式為叫人想去入嘢啦，重要入得唔知準唔準，檢查都嘥時間，所以應該係真係見工嘅，不過間公司細, primitive d 姐

如果你講到明係做freelance，咁工作證明有就係bonus，冇都正常，所以唔使太過緊張，等佢出咗Offer，問你呢啲嗰陣先再諗啦，反正你都冇乜嘢輸

多謝你呀， Facebook我覆到星期日晚，所以可能要花啲時間呢，唔好意思呀

岩先佢打黎個陣 因為我覺得好鬼 所以我都有問多佢一次係咪唔需要做sales性質嘅工作 佢亦都話係請hra 負責請人 blahblahblah...
當然 我聽日會小心d

多謝方丈

如果前幾年有方丈就好
至少有人教條路點行

Btw..已subscribe 方丈 channel
明白拍片剪片都辛苦 .. 希望方丈一直都在

聽你講我覺得我agent水咗

好難揾人問
多謝你解答
我有成五年冇見過工啦
今次見工仲要係轉行，所以好擔心

方丈
簽約個陣先改返工日期得唔得
同埋簽完約未返工係咪都可以reject offer

方丈你好

小弟讀BA Topup畢咗業一年, 去咗做sales, 近排想返去銀行做KYC/CDD 請問我CV 應唔應該寫落去 定係留空好

成日搵工都會見到有d JD寫”be able to meet tight deadline”, 係咪代表九成九都要成日ot?

可能方丈睇漏左 自推

方丈，請問做左一陣政府intern就resign洗唔洗notice period？

請agent 都是請人
但唔一定係AIA 內部工作

正常都會對的
可能漏左姐
但係簽約就一定要有身分證

會啊 哩半年好乖 個個星期有片出

我都係同大家分享下姐 其實都唔係幫到你哋啲乜，有時你哋搵個人呻下，都已經舒服啲

明白，希望打黎有second in啦

所以我其實成日都唔明點解大家都會有個迷信，就係Agent一定好， Agent一定諗住幫你地。

但係咁，又唔可以排除佢真心咁樣相信，只不過係佢比你嘅建議，到返轉我喺HR嘅角度睇，我唔係覺得對你最着數姐

梗係 我用方法演技讀出黎

黃子華同周星馳直情係改變左我成個人嘅溝通方法由細睇到大

直情連啲配樂啦，啲對白啦，全段全段咁背出嚟都得

Blunt blunt blunt

我都係覺得，有時啲候選人拒絕我哋，我哋都明，但係如果佢話係私人原因，感覺上冇咁灰姐

我呢邊written test 都有呢啲寫proposal同埋情境題，但係我會有嚴格嘅字數限制，比如200字，就係唔想啲候選人覺得我哋有心呃佢勞力

慘豬
不過其實我嘅團隊，都一路俾我教佢地，有時爭輸係好正常，畢竟我哋冇可能每一個位置，都係出得最高價錢，有時可能係line manager嗰邊食咗屎咁，我哋個位嘅人工福利再好，如果個老細本身聚唔到人，吸引唔到人，都真係要學識輸得心服口服，諗吓下次點樣做得好啲

我有標準答案㗎喎，轉工

兩樣都得。

你個返字...你之前做過？

寫啦，好過空白

又寫啲乜？有寫你冇大學學位就唔請你？唔係好明

唔係，只係代表啲嘢要得急姐

如果你話明有第二個，點解佢仲會出低咗俾你？

咁而家你係咪確實有第二個係手？

漏左 sorry

通常做法係簽咗約之後就會出，因為就算要出二手Offer，再搵返人，其實通常啲候選人都未咁快搵到其他，同埋如果佢真係想做嘅，就算佢有其他，都會想過嚟我哋度多啲

因為亦都講唔埋係咪嗰個候選人都會簽咗約就返工，就算返咗都唔一定過試用期，如果我呢一封信要等三個月先出街，咁不如唔好出，所以可能簽咗約佢哋就會出

睇返合約
同埋你個一陣係幾長？

請唔到假/ clash左屋企人Medical appointment

多謝方九丈條youtube 講點解離開.

如果HR 問點解要離一間大既公司 而去左間細公司做
真相: 間公司因為睇好我比左個sales role我做 但當時太傻太green 覺得好多負責好大壓力 令到自已好辛苦身體差 最後自己覺得錢唔重要 反而想舒舒服服 仲裸辭左
次次都比HR 串我傻豬有大公司做都要走去轉細公司...其實做左2年細公司真係後悔返當初點解走....人係犯賤架哈哈

如果我咁答夠唔夠大體~
> 當時個Sales Role 唔係自己最想做既department 有申請轉internal Transfer 但都等左幾個月都未有空缺 加上身體差 最後休息左兩個月先再搵工 就直接轉marketing 不過今日回望返如果當初唔係做過sales 都唔會學到咁多negotiating skill 同埋點樣同人Liaise

咁如果唔一定要喺佢度做，咁就梗係企硬自己心中目標價啦

你可以話俾佢知，佢出個價錢你考慮過之後，同你預期爭太遠，問返佢嗰邊，係咪呢一個係佢唯一可以出嘅價錢，定係其實仲有討論空間，如果佢答你冇，咁就算啦

仲有男女神同兵仔的比喻

諗緊身體原因講唔講好，因為兩個月，其實話之前冇得休息，好難請假，話去旅行都唔係講唔過去

多謝你支持我嘅channel

我推咗個offer because of deep blue CEO
好高人工架頂

如果有人問我感情問題，我嘅建議係一律分手

騎牛搵馬係賤姐 但唔犯法

白韻琴方丈姐姐

見工嗰陣，佢問我，會點處理公司嘅文宣

我就梗係答佢嗰啲鬼佬系列嘅嘢，要考慮會唔會俾人話公司冇言論自由之類，話唔阻到地方，防火規例冇問題，就由佢喺度，因為其實呢啲宣傳品兩邊都有。之後我問返咁其實佢會點處理

之後佢就話，佢其中一個星期日，叫佢兩個秘書滅晒全部文宣，佢話都冇人夠膽投訴，呢個係佢嘅處理手法

屌你，我間房，我張枱，我櫃桶插着嗰條鎖匙，全部都掛有文宣，咁唔使玩啦

利申，我個啲係比較subtle ，我都唔敢太過明顯，但真係有唔少喺房

有2個OFFER 唔知邊個好
有一間照簽住約會唔會好衰

唔洗找manager 都得

你咁有心機我一定支持你架 !!

發現呢度問你野 好似快覆過 FB DM 哈哈
咁唔講身體唔好 想休息下 搵唔到位轉都講得通 我就直接講

呢排個市真係好靜 send 左好多份CV都冇回音
想轉環境拎返個靚D既title 真係好難...

會啊
如果同時有 揀更好發展嗰個啦

快好多
呢度我唔使逐個逐個按入去，可以一次過嗎

請問正常5day工作既工，星期六email send 辭職信, 受唔受嫁？

你岩 其實我quit 唔難解....
最難係點解自己on99怕辛苦 懶有型去左D同之前分工唔同level既公司

求其去見一見算
唔對路最多咪走人

hahah you are so nice!
多謝你答埋我
SEM SEO都識bor 你...
我地係咪同行

做問下宜家做過sales / marketing
Around 5年經驗 市價係幾多?

大概一個星期

請問樓主，我u grad之後一直係同一間公司做，做咗3年幾，今年1月份轉咗新工，不幸中伏，未過試用期被炒，失業至今。我想問：

1. 兩份工都有ref letter，都係寫正常離職，cv唔寫被炒個份工啱唔啱？

2. 我近期見咗幾份工，我對HR講離職之後想休息一陣，點知遇到肺炎疫情好難搵工，待業到而家。HR一般會追問我呢段時間做咗d乜，我就講係屋企自學緊其他野（真係有學），但又發覺HR唔係好buy。應該點解釋空白期比較好？

真實情況係舊公司（做咗好耐個份）係細公司，舊年開始生意勁差，cut咗人手搞到其他人要一個人做兩三個人既工作量。可以照直講嗎？

唔好意思打咗咁多字，多謝方丈解答先

上一間公司做左兩年離職，公司hr唔肯出工作證明可以點？打左兩次電話去追，次次話唔記得

Morning 方丈 想問下有咩原因會驅使hr 用手機派offer? Hr 用手機 唔用公司電話通知candidate 係咪常見？ Thanks

早啊方丈，又係我
想問下，如果我返緊份工只係做咗兩星期，但又想keep住揾工，咁我cv寫唔寫好？如果寫係咪寫05/2020 - current 咁？
咁如果人哋問我點解返咗兩星期又想揾工，我點講會好啲

方丈姐姐 急問
本身我今日同下星期一都有interview，但今日個份個Hr 今朝wtsapp我問改下星期一下午得唔得，似係佢病左冇返工，但因為我好想好想做呢份，所以應承左佢改星期一， 而星期一個份係琴晚約我既，本身興趣不大，但有野In下都好過冇。如果我再打去問佢改時間會啦會好冇禮貌，還是應該放棄左佢就算

個例子好寫實呀😂～！ 👍

做到hr的最高層人工可以有幾多?

#3 咁可以點@@ 因為當時的確係做咗三年嘢俾老細賞識先有得試新post 要喺cv交待被升原因好怪

方丈我想問下私人公司嘅pt intern定政府嘅ft intern有用啲兩份都係marketing

其實淨係聽佢啲偉論，都已經惡頂，我出嚟打份工，又唔係非佢不可，唔需要受呢啲閒氣

最好亦whatsapp 講埋

其實你個答案已經OK，轉職能已經係一個好合理嘅原因

其實唔使講你而家嘅人工，你個履歷表淨係包含你期待嘅人工就得了

好多謝你呀，我覺得好似差唔多，可能因為其實不嬲都係冇得每日答晒，冇得每日清

放心啦，得三個月，冇人會當係可參考嘅經驗呢。

我嘅建議系，做到有先走，因為始終你拎住呢間咁大嘅公司名，同埋依個咁高嘅人工，你搵邊份都有着數，如果唔係完全捱唔到落去嘅超級無敵爆炸地獄工，我都建議你留

請唔請人

唔係裸辭，而係老闆食左屎就開始搵工姐

咁當然唔係叫你每一次老闆唔夠好就走，見人講人話，見鬼講鬼話係基本，解釋完又唔聽，咁咪係有black and white 嘅情況底下，明知會食屎都跟佢做囉，佢叫㗎嘛。但係係佢做得太差嘅時候，都要搵第二條路俾自己啫

有啲職級同埋比較冷門嘅工都要六個月，但三個月真係普遍好多好多

如果唔係同你下份工極度相關，就算啦

笑咗神兵輪

有冇MNC/4A底
邊個行業？

好少會咁寫，因為通常寫嗰句係過唔到背景調查就唔請

佣金先肥仔

梗係唔好啦，係搵咗新工先辭職

咁應該可以即日的

答返佢真係好想做佢間公司，但唔知係咪因為開嘅價錢同佢哋嘅預算唔啱，所以減價都好想試一次，你真係好有誠意

你申請得幾密啊，頻密到你覺得人會黑名單你

我多謝你打咁多字黎問我就真，多謝你信任我。

其實空白期，你答佢休息都冇話唔得，時間唔係真係長成咁，我會建議你短嗰份，如果同你下份工唔係好相關，唔會幫到你加好多人工的話，就唔寫算了

有冇糧單，有冇稅單，用住呢啲先都得，公司有幾多個HR，直接搵經理得唔得

直接send個email返過去，話俾佢知你因為私人原因要withdraw application,多謝佢嘅時間同埋多謝佢考慮過你

咁樣都幾冇品

我公司都有好多個手提電話號碼，有時打唔到比啲候選人，我哋會WhatsApp

唔寫算啦

打去改時間啦，話佢知請唔到假

神兵論

MNC CPO

How much does a Chief People Officer make in the United States? The average Chief People Officer salary in the United States is $246,552 as of May 28, 2020, but the range typically falls between $197,310 and $309,798.

唔使喺履歷表度講，但係你要預佢見你嘅時候會問你姐

寫Hr直線啦

私人 但你想入返政府就另計

請啊
不過唔係呢度請，費事俾人話我呃CV

Sick leave
同埋盡量約埋同一日啦

細公司會調查少啲，銀行法律醫療界會比較嚴啲

一個月一次人哋都唔睬你，咁就算啦

普通文職呢
諗緊照唔照講

FB 問下你點執CV同埋有咩工啱我先

佢真係想要你, 會打黎同你講價
冇必要自己叫低啲
正常公司唔會請一個平啲但unqualified既人

唔請就唔通知架啦

我唔會搞你唔講，不過你唔講，理論上其實佢都唔會知。

唔怕，之後唔再聲就得㗎啦，有時啲小朋友send得多啲，我哋都明，因為真係好想做

講個秘密俾你知啊，唔係好多人知嘅咋，其實我有個Channel

好啊，不過預咗我改得比較慢少少

唔會的
最多笑下你 有冇咁kerb

正確

Google form 如果今日先打條問題入去，我諗都要去到星期日先答到，不過就肯定星期一答到， Facebook就咁入，都要三四日，所以你揀

通常唔請就唔覆，呢個反而係常態。

想問方丈你依家係咪唔洗睇job ad
自動有head hunt過黎R你過檔?

想請問社福學生想搵NGO PT助理位累積經濟，D 招聘POST寫中文咁CV駛唔駛轉返中文?

因為有d話會查，或者叫外判hr查

只求普通公司

想問方丈
有份銀行back office俾Offer我
佢知我做緊某npo 兼職文員 提我辭職
佢係咪循例咁講 定真係要辭？
我想繼續秘撈 風險大唔大呀？😭😭

其實又唔驚撞到人
不過係2份都會幫我報稅 供mpf囉😭

如果我本身係Immediately available

Hello 方丈 有個問題想請教你
我想問下interview 自我介紹(in design)
講自己識做啲咩同工作經驗(工作內容)夠唔夠

我有interview 但都冇回音... 想知係咪自我介紹衰咗
Thanks so much

其實細公司係咪少請intern
我send cold email過一間local firm
佢打黎以為我in grad job
講兩句佢發現自己睇錯email title就講聲sorry再見

Hi!
新公司想我27/7番工
即係我要28/6前比信？
28星期日黎
即係26/6比信

咁我想問如果想用晒啲假佢早啲走
我係咪都要26號通知？

Taught master 畢業但又無HR相關經驗想入行應該應該搵Assistant定executive level 嘅post？
好驚搵是但一樣都會好快俾人screen走

方丈你好
In 左一間mnc, 過左兩round interview, 一個manager grade 一個partner grade

上星期個HR 話兩個都滿意，話「會啟動on boarding 程序」, 叫我交而家份工既payslips, 同叫我耐心等一等

交左到而家都未有消息，好唔好打去追問？

咩事玩到咁大

好啦 佢再問先算 謝謝方丈

方丈你好，本身第一份工轉到而家呢份工個陣時加左40%人工，而家呢份工做左1年多少少，而家想再轉工，應該叫加幾多成人工好？另外因為份工係要見客既，咁我既CV可唔可以寫份工既external title，定要寫返internal title架？唔該晒

好啦唔該方丈

你好呀方丈
上次你覆咗我之後 （我上次已經見咗dept head)
我收到第二次嘅面試機會
我今日出席左
係見H R同HR manager

英文中文普通話都有問各五條
我亦都有問佢四條問題
其中一條係你認為我適唔適合這個工作崗位
佢話表現得幾滿意 覺得我唔錯
同埋之後又問返我薪酬同到職日期

最後佢哋話佢哋做緊第二round面試
同dept head商量完就會再覆返我

想問吓機會大唔大

求教方丈，我之前報咗份工，見咗dept manager佢話我之前做front line，唔適合呢個back office位，拒絕咗我。

最近發現呢間公司有個front office位請緊人，可以報嗎？

好想入呢間公司做

方丈model answer: in完請好好放低 繼續搵工

hra=sell人黎做
想搵多啲錢不如sell埋保險

方丈熱愛利用女神與兵仔之間撲朔迷離的關係 從而引伸比喻職場上hr與打工仔的角力戰

方丈幾時升上去vp of hr#hah

未講曬野又真係唔好出聲
常識黎

CLS 啊

Interview 得好，click到lone manager
經驗啱，價錢啱，返工時間啱，咁就會有了

唔使的，如果間機構完全睇唔明英文履歷表，咁我諗個含金量都唔會特別高

間間都會，你試咗先啦，

循例咁講，亦都係循例要你咁做。你可以博佢查你唔到，不過我就淆底開嘅，唔太建議，最主要係，你呢單野本身都已經掦左手

你同你女朋友，拍拖拍咗一年多啲，你見到出面有個樣靚身材正嘅女仔，你追左人，飛咗你女朋友九個月之後，你想同佢講話其實深愛都係佢問佢想唔想同你喺返埋一齊

梗係唔好啦，你嗰行係咪細到完全冇其他位，如果唔係，點解唔試其他，點解要搵死呢一間

佢係上線，佢唔係要你去幫手買保險，佢只係想有個人幫佢處理佢啲下線，所以佢冇同你講嗰啲叫你本人去買保險嘅嘢係正常

會架啦 同埋會睇埋你其他片

記得每一個人都盡量要有眼神接觸，唔好睇到邊個好似大粒啲，就淨係掛住理佢

其他嘅，其實同正常見工冇乜分別，加油呀

屋企有事

行過路過，唔好錯過

正常啦，邊有咁多錢投資落去

係，但係你可以同公司商討，即係你上司，問吓佢肯唔肯比你用假早啲走。

其實fg黎講
係咪難請好多

Accept左未簽
同簽左未返工
係咪打去話因為私人原因唔返就ok

岩岩返左一個禮拜 收到另一個offer
想quit原本個份 轉去新工 係咪要一星期前通知舊公司

想問方丈
除咗撞到人
其實銀行hr方面有咩方法查到？🤫

如果冇簽名，會唔會最少有個印

兩個都搵，但我估前者會有機會有人見多啲

星期一打返去問啦

正常離職之後七日之內要出晒

算啦，都係借啲意想炒人

請咗假先，話學校仲有啲手尾要跟，問到先講

唔好意思呀，呢個比較私人，未方便講住

正常就係寫合約個職稱，你而家呢份加咗咁多，可能係你之前嗰份太低，你而家再轉工，要開幾多，真係要睇返你嘅工作經驗同埋你搵乜嘢位

請你好好放低，唔好諗咁多，我估你都係最尾嗰三四個，無論佢要唔要你，都繼續搵工先係王道

可以啊，唔同位可以照報

係呀，好多人都係咁搵我，不過我改得慢啲，呢度就即日答（多數），嗰邊就要三四日

未睇到你講，我就已經打咗同一句野呢

因為我發現咁講會易明好多

想轉返做我最中意個行
但而家呢份真係幾舒服，所以依個時勢，仲要係咁穩陣嘅行業，我都應該未咁快走住

多謝你支持

諗咁多，不如send多幾張CV出去啦

感謝你

如果係細公司的話，其實真係唔會

係，最好都出個電郵會再正式啲啦

理論上，根據法例就唔使，但係根據道義，點都比番啲時間人哋做交接好好多

查就查唔到嘅，但係睇你肯唔肯博

我知道了。真係睇你鍾意邊一行，你起先講嗰個其實辛苦係辛苦，但人工其實升得快過後者

但建議in果陣叫你填有冇都填有？
因為等多兩年先洗到底，但到時又會比hr問空白期

你想入番luxury retail?

lm

比信前商討?
咁我想問星期六日email佢resign得唔得

我唔會教你成個部份乜都唔填，睇漏咗

心心念念，掛住啲bitchiness

通常都係問做過嘅人，但係因為咁啱你前者嗰份，我識有人行過同一條路，所以我知。

我係你就唔寫

無得救啊你

未有offer不過問定先
其實收到offer後等一個禮拜先accept/reject普唔普遍? 話晒依家都6月中, 遲reject會造成人地公司麻煩?

想問下方丈
點解有兩三年經驗，有哂portfolio, YouTube有埋link俾人睇我識做咩，但apply咗幾十份工都可以冇回音⋯⋯
明明對上個間一send e-mail就入咗

可以，辭咗職先，再問佢可唔可以用假早走。如果唔得，就做到佢嗰日，佢折現俾返啲假期錢你

口頭合約都係合約，佢唔俾番錢你，就勞工處見

唔好意思，唔得，因為太大利益衝突，所以就算我有見過有啲履歷表係我想要嘅，但係我都唔會經我呢個身份請任何人

其實你唔講，呢個世界咁多間公司，佢點會知，如果佢因為個人人脈而查到，咁就抵啦

同埋，買平嘢真係好爽

一個星期，算係太長了，通常兩三日冇問題

覆咗人哋，你大約要兩三日先比到回覆人啦，你同女神表白完，你想女神笑一笑，諗好再同你講，定係女神講實你聽，三日覆實你

係你之前嘅經驗實在太好彩姐，你而家叫價係咪出咗問題，你有冇履歷表啊

又話貴精不貴多 只買精品嘅？

以家咁嘅時勢
我叫價已經低過之前個份
差唔多返返去fg價

有cv有cover letter

係怕

星期三 final In完個 interviewer叫我等一日，有就有無就無
我琴日晏就2點幾打俾hr問，佢話幫我 Check check好急咁cut我線，跟著就未覆過我了
想問星期一再打會唔會好煩

人地唔係話一日之內有就有冇就冇咩

Interviewer 同hr唔同dept

如果expected salary係宜家既+35%
比人問既話 可唔可以話覺得自己underpaid？
有agent approach 過，都話30%冇咩可能
宜家15k 兩年經驗 一年個陣淨係加過幾%
黎緊想叫20k

你in咩位
一下跳5k都好撚癲下

interview時講明試用期會少啲，過左試用期就會加返去我開個價，
但到睇約時，人工仲少過interview傾好試用期個數，
問manager，話過左試用期，會視乎表現加返，但冇講明加幾多，
其實我係咪應該忍氣吞聲做夠試用期，睇下加幾多，如果太少先反佢枱，
定係咁唔老實，出爾反爾，難保之後又跣我一鑊，直接走人算數

人地唔會睇你係咪underpaid 你係有料既人地就會願意俾呢個價你

岩岩轉工加30%的人路過

就係買精品都有折， $500買對成萬蚊嘅鞋

咁我就真係要睇咗你份履歷表先答到你了

但都老實講，media 嗰行本身真係好多人爭都係事實

你睇完佢個工作內容，你覺得有信心做，你就去試啦，唔使真係同佢續下數年資

你湊咁多客，有冇客公司又開位呀

因為第一份轉出去容易，你轉返啲再top tier d 過錢會升得快過第二份

咁你等佢七日，冇就勞工處啦

好抵

如果你真係咁擔心，咁你咪所有嘢如實報

我只不過係話俾你聽，正常黎計，唔會查到，咁當然呢個只不過係一個就general 嘅情況

正常人普通行街，都唔會俾警察打架，有邊個諗到，而家香港會咁嘅啫

話到明有就有無袖冇，唔使打返去啦，咪即係冇囉

呢樣野唔會有婉轉，最多係有冇禮貌，你直接同返嗰邊講，因為私人原因，所以多謝佢哋考慮你，但係你都係想放棄就得了